維基百科『百無一用是書生』除咗係五毛，仲係香港文化嘅謀殺者

//近年已經有不少香港／華語音樂條目，被AT和百無一用是書生兩個管理員大量刪除。在台灣歌手袁詠琳初出道之時，百無一用是書生更曾經想刪去她的條目。他們的理據往往是沒有可靠來源，關注度不足。但不少要找資料來源其實不難（完全合乎要求去證明知名度就稍為困難），以他們的經驗，稍加資料來源只是舉手之勞。但他們卻選擇於不會為任何人帶來好處，保留只會有利無害的情況下刪去。（按現行機制，雖然要經動議程序和時間，但以往這些條目被動議刪去時，往往沒有人理會，最終就任由這些管理員刪去）

上述的專輯，也許沒有大賣，也許不是這些藝人最傑出的作品，但他們絕對是香港流行音樂歷史的一部分。假如繼續讓他們主觀地刪去，可能我們的流行音樂就慢慢在歷史中消失。不論兩名管理員的動機是什麼，我們都只能把他們當作香港樂迷的敵人看待。

也許還有其他地方會找到，但我相信無人希望，到頭來香港流行音樂的資料，要在中國大陸的百度百科才能找到。

我希望大家能夠幫忙，去維基百科註冊戶口，盡可能去還未被刪去的香港／華語音樂條目，增加不同可靠的資料來源（可以是KKBox，YesAsia，Spotify等），抗衡這些香港樂迷的敵人。//

張List唔Post過嚟，但關心妍同許廷鏗嘅碟都差唔多俾呢班仆街刪晒。真係要大家多啲去維基百科抗衡班五毛。

佢地唔用同一把「尺」去度先係問題

把尺喺度
維基百科:關注度

維基百科:關注度 (音樂)

如果唱片條目符合到依把尺，就唔會被刪除。

樓主你叫人去搵KKBox、Spotify做sources明顯無用。

你應該叫人去圖書館搵下啲講香港音樂嘅書，入面有介紹到依啲唱片就可以證明有關注度。

人地刪除香港音樂專輯，係因為證明唔到關注度。
你唔可以自己唔搵資料來源，然後怪刪除者唔幫你搵，並指控刪除者係五毛。

號召更多人參與維基百科係好事，但係誤導大家以為加Spotify、KKBox做參考來源就得，對成件事係無幫助。

另一個可行方向就係修改維基百科嘅方針，你可以去互助客棧提出放寬音樂專輯的關注度要求。

咁你覺得有乜source?
我同意呢幾個唔夠，但好過無。

我無信心救到每張唱片嘅條目，最理想完美的做法應該係搵下有冇唱片銷量、有冇書籍、雜誌介紹香港流行音樂。
可能需要去公共圖書館或者大學圖書館搵下資料。

我Google Book搵咗一堆書，唔一定對近期被刪有幫助，但入面如果提到某些歌曲、歌手、專輯，都可以引用。我知咁樣好麻煩，但理想做法就係咁。

詞中物：香港流行歌詞探賞

歲月如歌－－詞話香港粵語流行曲

鄭國江詞畫人生(第二版)

香港詞人系列：盧國沾

盧國沾詞評選

原創先鋒: 粵曲人的流行曲調創作

香港詞人系列：鄭國江

香港詞人系列：黃霑

香港流行歌詞研究: 70年代中期至90年代中期

香港音樂史論：粵語流行典‧嚴肅音樂‧粵劇

香港音樂史論──文化政策‧音樂教育

香港嘅廣東文化

多重奏: 香港流行音樂聲像的全球流動

當日出日落同步上演──致香港流行文化2012－2017

多謝巴打

或者IFPI 都有D幫助

略略搵咗公共圖書館有咩書同流行音樂有關。

香港流行音樂專輯101. 第1部, 1974-1987 / Muzikland著.

音樂敢言. 香港「中文歌運動」研究 / 朱耀偉編著.

香港流行音樂文化 : 文化研究讀本 / 馮應謙[作].

流聲 / 黃志淙作 ; 吳俊雄概念編輯.

光輝歲月 : 香港流行樂隊組合研究(1984-1990) / 朱耀偉著.

多重奏 : 香港流行音樂聲像的全球流動 / 周耀輝, 高偉雲著.

紫色的秘密 : 楊千嬅歌影二十年 / 吳子瑜著.

漫遊八十年代 : 聽廣東歌的好日子 / 黃夏柏著.

香港流行曲 : 旋律與詩詞的衝擊 = Tunes and verses in mutual impact : Hong Kong popular songs / 徐允清著.

電視汁撈飯 : 跳進劇集歌大時代 / 黃國恩著.

夜話港樂 : 林夕X黃偉文X樂壇眾星 : 有粵語歌就不會有世界末日 = The taste of Hong Kong pop music / 何言著.

夜話港樂. 2, 填詞人X天王巨星X勁歌金曲 : 有粵語歌,他們就會和我們同在 = The taste of Hong Kong pop music. 2 / 何言著.

張國榮音樂人生。 / 潘麗瓊主編.

黃霑呢條友 / 李雪廬著 ; 呂梅華助理.

香港音樂發展概論 / 朱瑞冰主編.

樂在顛錯中 : 香港雅俗音樂文化 / 余少華[著].

悠揚.憶記 : 香港音樂工業發展史 / 馮應謙, 沈思著.

香港好聲音 = Hong Kong talks music / [于逸堯著].

出賣LMF : 粗口音樂檔案 / 伍詠詩...等撰文 ; 謝至德攝影.

歌潮.汐韻 : 香港粵語流行曲的發展 / 馮應謙編.

詞家有道 : 香港16詞人訪談錄 / 黃志華, 朱耀偉, 梁偉詩著.

香港歌詞八十談 / 黃志華, 朱耀偉著.

後九七香港粵語流行歌詞研究 / [朱耀偉, 梁偉詩著].

粤語歌曲解讀 : 蛻變中的香港聲音 / 楊漢倫, 余少華著.

原創.先鋒 : 粤曲人的流行曲調創作 / 黃志華著.

後九七香港粵語流行歌詞研究. 1 / [朱耀偉, 梁偉詩著].

後九七香港粵語流行歌詞研究. 2 / [朱耀偉, 梁偉詩著].

詞場 : 後九七香港流行歌詞論述 / 梁偉詩著.

港式西洋風 : 六十年代香港樂隊潮流 / 李信佳著.

我最喜愛的100張廣東專輯 = My 100 favourite Cantopop albums / 鍾承志, 許志威[作].

香港流行音樂文化 : 文化研究讀本 / 馮應謙[作].

多重奏 : 香港流行音樂聲像的全球流動 / 周耀輝, 高偉雲著.

粵語歌詞創作談 / 黃志華著.

坦白講，維基百科唔係單純用嚟紀錄歌手每一張音樂專輯的曲目、作曲填詞等待。

大家可以睇下英文維基點樣寫一張album的條目，入面有提到創作背景、評價、影響等等。
The Beatles (album)

Dangerous (Michael Jackson album)

如果隻碟唔係真係咁特別，可以考慮合併條目，但好似書生個種刪除法，真係好難令人接受。

仲有依家連IFPI攞過十大既碟，都有D無左，你好難唔叫人嬲。

流行音樂引實體書做source死得啦 等本書出得嚟pop都變classical喇 引kkbox Spotify問題根本唔大 你去睇英文維基d good article都係大部分引website 係可以一本書都唔用 而且出得書嘅基本都係講下流行音樂發展史 有啲咩重大影響之類呢啲籠統野 你去寫一張專輯嘅article搵書根本無咩好引 關注度呢家野只要你google下個作品有幾個網講下嘅話基本上已經過關 稍為有啲名嘅明星出嘅正式作品好少會唔ok

你講到咁簡單，不如交比你去建立返啲專輯條目。

你去#1去link睇返有咩條目被刪，再去「已刪百科」搵返被刪的內容，直接copy返原始碼，再補充返來源就可以重新建立。
已刪百科

我覺得比較可行的做法係建立「XXX音樂作品列表」。
想保存香港音樂文化，唔一定每張專輯都有一個獨立條目。
內容唔多嘅話，合併可能都係好事。

參考：
容祖兒音樂作品列表

洗你教我維基編輯過幾多個音樂條目 有心既想去到good article嘅程度都唔難 依家講緊係有人存心打壓條目 連拎過ifpi十大都可以話關注度唔夠 根本完全唔合理

Lovehksingers痴咗線，去互助客棧睇下

大可不必，中文維基有「已刪除內容查詢」

仲有二千年左右嘅 極速男孩usb 果三個成員我係Google都搵唔到其他資訊
追 力量就是追 以幻象產生記憶作用

幫手救手足，唔好等手足俾人Ban，HongKongers自己人嚟。

其實合併嘅話，我意見不大，只係睇唔過眼有啲人一味刪除。

我個人贊成從寬處理，但又咁講，如果做到Outliers所講嘅要求，班五毛就更加冇藉口。

又或者大家可以用『臺灣流行音樂資料庫』，起碼香港歌手嘅國語碟比較多喺嗰度。

救緊，最多都係3RR，應該冇事。